Jaan Kurtmann, linna töömees tõi Hakenrihtri herralt kirja, kus kirjutud seisab, et tema kaebtus mis 24. Heina kuu p. protokolli nummer 10 ei saanud wastu wõetud, uueste seia walla selletamise alla ja ütles: 24 Jaani kuu p. hommiku wara käisin ma mererandas ja leidsin ühe musta pardi, kes lennata ei saanud. Ma wõtsin selle pardi kinni ja tahtsin oma herra kätte wiia. Teepeal tuli Siraki herra kutsar Hans Lillewälli wasta ja ütles, et see nende part pidi olema. Ma pakkusin pardi kutsari kätte, aga tema ei wõtnud, waid hakkas mind peksma ja kärneri pois Otto Wäilik aitas kõrwast. Wiisid mind Rakka-all-mara mõisa ja peksid mind seal nelja mehega kutsari tuas hirmsaste.
2, Kutsar Hans Lillewäli wastas selle Jaan Kurtmanni kaebtuse peale nii: Meie tulime Mustjõe kõrtsist ja Jaan Kurtmann tuli meile part hõlma all wastu. Ma tundsin oma parti ja tahtsin teda paroni juure wiia Jaan Kurtmann hakkas mulle wasata ja ma lõin teda mõne korra. Arwas et Jaan Kurtmann oli pardi warastanud.
3. Otto Wäilik tunnistas nendasama, kui Hans Lillewäli.
Kohtu poolt sai kohtus käijadel leppetust pakkutud, ja nad leppisid selle wabandamisega ära, et mõlemad süüdlased on.
Lepitud.
